［純叫春］有一種溫柔叫做「為你交戲」

曾經為了你一句我想嫁給你，我義不容辭地努力實行。

收入平平的我為了能夠早日儲夠錢迎娶你。

我放棄了交際應酬，告訴你「我最怕應酬」「我不愛飲酒」「我寧願跟你一起無聊」但在跟你一起之前，我就是個康樂組組長，朋友們玩樂的膽。
我交足戲叫你俾我借你過橋推掉節目，令你相信是我不想去。

為了儲錢我每日等到10-11點才吃早餐，之後就回家晚餐食即食麵後早點睡覺，告訴你「我要減肥」「最近細食左」「無胃口」但你應該記得你話要結婚前，基本我一日四餐，行一陣做一陣野都會叫肚餓。
我交足戲心令你相信我好鐘意食印尼麵，令你相信我係患左厭食症，你重成日叫我去睇下醫生。

為了儲錢我還是著緊三年前既恤衫，二年前既風褸，波鞋比較新淨，都已經是一年前在喜愛的牌子開倉時$199買回來的，同你出街見到想買既野都會告訴你「等佢平D先買」「人大左對自己著乜都無所謂」「我都唔好名牌好耐」但其實係因有了你，我唔再著重其他人眼光，以前我都係會去到邊都照鏡，出街好似背對偶像包袱一定唔可以太差。
我交足戲令你相信我踏入中年無慾無求，淨係去bsx,h&m,uniqlo買d平衫褲襪替換下就夠。

有一天你突然同我分手。

唔駛再交戲就同朋友蒲了兩晚通宵，但我只感到空虛。

唔駛再交戲但真係食唔落野。

唔駛再交戲買左幾千蚊衫褲鞋，但我只想俾你讚好睇。

純叫春，非故事，無結尾，完。

重心傾斜既後果

係，朋友講返都話我呢段感情無左自我。

故事教訓你一個人要變只係眨眼間嘅事，尤其女人

巴打拍左幾耐拖, 我覺得呢段日子你屈就自己好辛苦

我明白，只可以講當局者迷，同埋自己盡左力可以問心無愧，好過分身後先怪自己。

其實只係短短兩年，拍左三個月拖佢就話想嫁俾我，我當時想信一次個天，無理朋友意見，豁左出去。
呢段時間其實我唔覺得辛苦，只係結果令我覺得可惜。

為妳寫詩

呢段感情有無令你學到啲乜

為你靜止 為你做不可能的事

對自己好一點

對上每段感情都會帶到d經驗俾下一段感情，有時好有時壞，暫時都重未知學到D乜，可能到下一段感情既開始先會知道，希望唔會一朝俾蛇咬

呢排聽得最多呢句，我已經好努力對自己好，亦都好努力令屋企人同朋友唔好為我擔心。

記住要食多啲好味嘅嘢

真係變左無乜胃口，有冇好野食推介等我去試下

開頭係咁, 慢慢會食返野.
唔好迫自己去食, 食唔落就由得佢

知道了，再上一段感情教識我，要走的留不著，無論你做幾多野想佢回心轉意都係無用，應用左係呢段感情。佢講分手，我無問原因，直接放手。我都唔知係好定壞。

呢個真, 我都岩岩學識

就算留得一次，都會走第二次，無鬼唔死得人

係, 同埋要求返黎既感情係無撚用

睇到都覺得唏噓啊屌你.真嘅,如果分手原因係啲仆街野或者隨便分手,你咪當你好彩可以及早睇清楚一個人,女死女還在下個更可愛.

係

求返黎既愛情會過得好卑躬屈膝，屈屈下自己都無癮